$\frac{2}{3}$ des cookies sont aux noisettes et donc $\frac{1}{3}$ ne sont pas aux noisettes.
\begin{itemize}
  \item $ \frac{1}{2} \times \frac{2}{3}=\frac{1}{3}$.

        La moitié des cookies aux noisettes représente $\frac{1}{3}$ des cookies.
  \item $\frac{1}{4} \times \frac{1}{3}=\frac{1}{12}$.

        La quart des autres cookies représente $\frac{1}{12}$ des cookies.
  \item $\frac{1}{3}+\frac{1}{12}=\frac{5}{12}$
\end{itemize}
\medskip

Tigane a mangé $\frac{5}{12}$ des cookies, il en reste $\frac{7}{12}$.